

 
 
 Muži často tvrdia, že nerozumejú ženským priateľstvám. Že sme schopné byť spolu od rána do večera, preberať aj tie najintímnejšie detaily a zrazu bum!... a je to fuč. Pohádame sa pre banalitu a s kamarátok sú razom rivalky či nepriateľky. V tomto smere im dávam za pravdu. My ženské máme na hádky o ničom doslov patent. To chlapi si dajú „do držky" a raz – dva je po spore a ide sa ďalej. Oni však napriek všetkému nedokážu mať medzi sebou tak hlboké vzťahy ako my. Možno aj preto, že je v nich zakorenená väčšia súťaživosť. A súťaživosť vo veľkej miere zavraždila už nejedno dobré priateľstvo... 
             Dovoľte mi predstaviť vám svoje druhé ja. Krajšie, nohatejšie, s IQ vyšším minimálne o dvadsať bodov :). Osobu krásnu zvnútra i zvonka, o ktorej som vedela, že bude mať výnimočné miesto v mojom živote, hneď ako so ju zbadala. 
             Lin. 
 Alebo Linuš, Lina, Jella, či Anča, v prípade že ju chce niekto naštvať :). V občianskom ale nosí meno Angelina. Dlhé tmavé vlasy, rovnako vlnité ako ja, no keďže sa jej páčia tie moje, žehlí si ich len mimoriadne- hoci jej to vtedy mimoriadne pristane. Veľké modré oči, veľké pery, štíhla ako prútik, nohy najmenej kilometer dlhé. Neskutočne inteligentná a múdra mladá baba ( zobrali ju na prestížnu univerzitu do Česka bez prijímačiek!), no rozhodne žiadna kocka...a vo vnútri krásny človek plný empatie a energie. Vie byť vážna aj správne trafená ako nikto.. Pri nej sa neprestanete smiať. 
             Zoznámili sme sa ako 10 – ročné sopľane na anglickej olympiáde, netušiac, že pár mesiacov nato sa z nás stanú spolužiačky na dlhých osem rokov. Tie utiekli ako voda a mnohé sa zmenilo. Aj my. Dospeli sme, už nie sme malé dievčatká, no každým dňom sa máme radšej a radšej. Okrem rovnakých očí, vlasov a lásky k jahodovému mojitu nás spájajú aj podstatnejšie veci. Zážitky, ktoré nám nikto nevezme a na ktoré, ako s úľubou vravievame, budeme spomínať ešte ako staré babky so zubami v pohári. Presne túto vetu sme si vraveli vtedy, keď sme sa spolu s ďaľšími cudzími ľuďmi predierali húštinami v totálnej tme keď sme ani zaboha nevedeli trafiť na tancovačku na Zlatých Pieskoch. V Tatrách ma zas kriesila, keď som dostala astmatický záchvat a nemala som pri sebe lieky. Celú noc spala oblečená, pripravená utekať pre pomoc, keby sa to zopakovalo. Vlastne, celú noc nespala. A nikdy mi to nevytkla.. Vedeli sme sa na seba pri tanci lepiť tak, že všetkým chlapom v bare padali sánky aj sedieť v kostole na omši. No keď som počas nej vyhlásila, že digitálna tabuľa ukazujúca číslo žalmu mi pripomína počet parkovacích miest v obchoďáku, spustila rehot na celý kostol a bolo po pobožnostiach:). Dokážeme preberať životne vážne veci, ale aj kraviny. Takým štýlom, že nezasvätení do veci by sa do krvi urazili. 
             Nepoznám človeka, ktorý by ma lepšie vedel ťahať z akejkoľvek kaše. Vo všetkých smeroch. Od doučiek z matiky a mojich dementných otázok typu: „A to prečo??“ až po moje vzťahy a život, ktorý ma zmapovaný dokonale. Na jeden pád možno aj príliš, lebo vyhlasuje že potom čo zažila a počula odomňa, bude asi sakra prieberčivá. Len nech si odtrpí čo najmenej. Krásne a inteligentné ženy sú to, čoho sa dnes správni muži akosi boja.. 
             Neviem si predstaviť, aké to bude keď odíde študovať preč a príde len raz za mesiac. To sa ani nevyspí, toľko budeme kecať:). Ona vo mňa verí aj vtedy, keď ja v samú seba nie. Vie ma nakopnúť ako nikto. Aj zvoziť – a ešte ako! Keďže sme obe jedináčikmi, je pre mňa ako sestra, ktorú som nemala. Niekto, komu plne verím a odovzdám do rúk hoc aj celý svoj osud, lebo viem, že s ním naloží a výbornú. Čo mi povedala a na čo ma upozorňovala, to sa vždy do bodky splnilo. Keď som jej pred pár mesiacmi gratulovala k narodeninám a povedala, že bez nej by môj život nestál za nič, skoro sa rozplakala. Stojím si za tým. Vďačím jej za veľa. A veľmi ju ľúbim. 
 Keby ste už zabudli, tak ešte raz jej meno: Angelina Nasonenko. Zapamätajte si ho. Určite budete o nej ešte počuť. 
   
 P.S: Drahá, na ten flek prvej družice a krstnej (ak to raz vypáli) máš u mňa permanentku!:)    

